瑞士媒體《世界周報》淪為中共大外宣平台 為中國大使開專欄

中國駐瑞士大使耿文兵成功在瑞士聯邦議會議員持有的媒體《世界周報》開設專欄，令瑞士政壇引起震動。除被批評讓中國文宣在瑞士打開缺口外，媒體還曝光背後的利益交易。評論人士批西方媒體為了金錢棄守底線，亦呼籲瑞士及歐盟制定《外國代理人法》。（吳亦桐/程文 報道）

歷史悠久、創立於上世紀30年代的瑞士媒體《世界周報》（Die Weltwoche），邀請中國駐瑞士大使耿文兵開設「中國觀點」專欄，宣傳中國的國策。

本台記者查閱中國駐瑞士使館官網，獲悉耿文兵是於今年4月4日開通此專欄，當天以《自治與繁榮》為題發表首篇專欄文章，使用中國一貫的宣傳口徑，稱西藏「在中共的領導下，從農奴制走向開放」，文章絕口不提北京在西藏高壓政策。

該報持有人科佩爾還為耿文兵撰寫專欄序言及盛讚中國發展，並稱「中國在西方飽受質疑，西方媒體片面地將話語權給予了批評者及異議分子，中國官方的觀點在西方媒體中始終缺席」，因此該刊推出「全球首創的提供給中國政府代表的平台」。

羅傑·科佩爾（Roger Köppels）是瑞士聯邦議會國民院議員，從2006年起擁有《世界周報》，此後該報在中國駐瑞士大使館的幫助下廣告激增，其親北京政權的立場亦越來越明顯。(節錄)

今日香港
明日國際